其實nursing根本唔難考,點解人工仲咁高?

做RN人工有月入3萬
途徑有:
hku,cu,polyu: 23-24分
ou,東華,護校,19 hd: 15-20分

相反好多科收高分過nursing好多
但平均人工低過nursing
e.g. ibgm,精算,poly五寶,survey,account...

結論係應該將RN人工減到15k-20k左右
EN更加係狗也不屌減到10k-14k左右 (垃圾都可以做EN)
先可以平息其他行業嘅怨氣

完美演繹魚蛋論

讀咁書同人抽痰 拎屎 輪更， 仲要俾病人抽水 , 你估好做咩

講到咁易你唔quit去報？

老人院都係做咁上下嘢

咁好揾 樓主你做啦

做撚死你

人工低過一仔助理 搵鬼做

市場多供應人工就自然低翻嫁喇
正宗on9仔

屌！
計我話應該全香港人打工都冇人工收
咁咪大家都公平
冇怨氣囉

樓主on9

厭惡性+輪更

工作環境係辛苦嘅，但質素真係麻麻，學護不時累死人又無乜後果。揸正啲嚟做，要啲護士拎返啲對得住三萬嘅質素出嚟好過。

岩 班冚家剷護士應該倒貼返 收咁撚多人工幫人執屎執尿 盲既都識啦 屌

利申 護狗 準備聽日登報紙同樓豬道歉

究竟樓主知唔知係香港做護士有幾忙？依家醫院仲愈黎愈多大陸人

唔難考 但惡做 又要孭飛呢

本來已經人手，仲要減人地人工，樓主好叻

咁易做你去做囉 rn都得15k
咁pca咪得9k

本來已經人手不足

護士得15k 醫院應該無哂人

高人工搞到阿豬阿狗都去衝去讀
份工應有既使命感而家仲有幾多個人有

樓主老母病到死係醫院都冇人理就岩

紗布封喉嗰單，醫生孭都未到護士孭

樓主轉行做護士照顧佢老母咪得

我覺得反而係學位同非學位護士嘅人工應該係有分別先岩
有乜理由讀完degree出黎同讀nursing school會一撚樣人工，咁讀大學黎做乜春
一係就nursing school出黎只可以考EN
一係就cut撚咗大學啲nursing degree齊齊讀nursing school算數

反正唔讀U都考到專業架啦

千幾個鐘clincal praticum
shift

HD 係EN
入職得18-20k左右

厭惡性，專業性，人命關天
呢啲講得通

但係忙
就唔係話護士唔忙，只不過有咩專業係唔忙呢？同埋你地咁忙，應該有部分原因係你地有班同行返返下工影病人相，或者著住套制服自拍post上ig

好多時有事故就話醫護承受大壓力、醫療系統體系問題，醫護犯錯係無可厚非云云。

高人工咪就係用嚟抵銷啲壓力，覺得人工未夠覺得underpaid嘅可以要求加人工，或者適應唔到shift可以轉工。

但犯錯嗰陣好心承擔返責任，工係自願揀嘅，錯又係自己犯嘅，明明拎緊惡劣體系帶嚟嘅高人工，但又拎體系嚟為犯錯開脫。

無可否認有醫護係真心為病人好，但淨係為逗份糧嘅都唔少，唔揸正啲嚟做嘅話護士遲早變黑警咁質素年跌。

幼教呢

護校有RN HD，今年300個位，係HA工資睇齊RN degree，但升職機會唔及degree

之前舊登睇
其實係普通nursing school 真係大部分都係EN
有RN，但通常會由EN再讀個課程再轉
大學係一出黎就RN
而且degree holder 再讀Master升職個優勢會強d

我通常見degree nurse都好認真，做野仲仔細過physician，連 physician salary都worth
但nursing school上黎個班
你話我歧視都係咁講

起一起底

原來又一隻DSE雞

易就要去做？
差佬夠易做啦唔通就又要去考？

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

世界上好多工無學歷要求，果班人係咪應該貼錢番工？

佢應該會身先士卒 減自己人工

Qe school 好似全rn來

你老母做雞就唔難考，人工咪又係咁高。

無人幫手執屎係咪樓主一個做哂佢

我都覺得呢個制度好on9 明明其他政府工唔同學歷一樣職位 起薪點都會差一/二點

你要睇返外國同香港既護士對病人比例
香港護士一個p n更可以1對20幾
係嚴重超標
其實大部分護士都好有心
至少唔係黑護想你死
問題係管理層永遠比好多文件野 行政野前線做
都算
但一到流感高峰期你個病房就會大爆炸
從來所謂人手不足所以犯錯 唔係護士講
係好多傳媒演繹出來
護士唔會想你死
而係實際環境你冇可能再提供到太多既身心社靈護理比病人
前線都好無奈
學校教你既
你根本做唔到

本身護士就係nursing school 訓練出黎
係護理界自己話要將護士學位化
所謂學位唔學位，出到黎識既野做既野都一樣，點解要同工不同酬？

啱呀 應該全部護士得9k一個月 之後冇本地人肯做
引入大灣區護士

呢個世界仲有人咁撚on9 用收生成績同人工掛勾

你又知識既野一樣... 唔講其他 nursing research 已經唔識做啦

人工3萬無問題
但提高返少少標準唔好阿豬阿狗都畢到業

你講得啱呀
cut晒啲學位就啱

suppose degree學到嘅野，我唔覺得non degree course會學到
護校讀三年
degree讀五年
唔通degree拖長啲course黎教？

如果學到嘅野係一樣，咁仲開degree做乜
如果degree有更多野學，equip啲護士更專業，點解要同酬？對degree nurse公平？

咁地盤呢老細

其實含撚唔難學，點解可以收咁貴呢?

講番工我唔覺得有無學位既護士有分別
Nursing research...幾時會做？

咁不如直接啲玩共產啦
好似大躍進咁做野換糧食咪算
出咩糧啫
夠晒平等啦
樓豬滿意未

Nursing research一直都有好多進行緊

只係你無了解或者你無接觸

如果大學degree 同護校畢業既RN水平唔同，咁nursing council 無理由仲接受到個差異

如果degree既護士係做到啲nursing school護士做唔到既野，我就覺得degree 護士值一個更高既人工

不過講經咩，讀完master讀完PRCC都唔會加人工啦

工作內容冇分別姐 識既野 學既野一定係多過非學位

咁我無知一問
邊個做緊nursing research ?

即係degree nurse學緊好多工作唔需要既野？

其實香港做算低人工 你睇下歐美 澳洲
屎 尿 血 膿 痰 你又敢唔敢掂？
利申 護狗

同樓意主
之後將果D偽進都做得既警犬消防員改為10-12K
ACO - 8K
CA: 5K

做老人院保健員都唔止14k啦

你中意喇

唔係冇需要...你咁講 所有中學大學都冇用 你幾可工作會用log呀...

Degree要讀中英文通識 其實又唔會話好幫到你份工
但上通識令我學到好多嘢
令個人識既嘢廣闊左囉
不過我都覺得hd 可以做rn 對degree有d唔公平囉
24-29分你估好易考

即係一個識log既護士值錢過一個唔識log既護士？

又去到講公平呢個問題

如果護校/hd/degree既RN一樣人工係唔公平，點解你唔讀護校/hd ，而要讀degree?

係囉 我都覺得自己on9左 早知考廿分都係rn 以前唔洗讀到狗咁

但係護校/HD 又會爭住考番個degree喎

收分高=人工高？
小學雞行為
樓主你了解多啲行業性質先出po啦
如果垃圾都可以做
請幾幾個賓賓做都得啦
洗乜讀咁多書

挑
坐board 班撚樣諗野咁撚超然
邊係我地follow 到架

樓主根本大陸人
仲要係低學歷，
手攞老綜眼見葡萄果d

又真既
唯有當自己先苦後甜 唔洗半工讀degree

無錯啦屌
Cut 撚曬啲學位佢啦
咁全世界讀3 年一開波拎pt15咪算囉
反撚正出到病房 school 教果啲乜閪care 都用唔上架啦
啲床多撚到咁

屌你老尾搞到degree 班撚頭讀多兩年
搵少兩年錢
又少兩年clinical exp
升職都無咁so啦

其實要個nursing degree用黎做乜春

其實degree 啲護士會唔會不爽啲護士學校畢業

樓主讀hku science 自己讀乞食科就葡萄人

樓豬坐左幾耐呀 cu nursing 上年收分lower q 都25 喎 best 5

Source:

我係真心唔明護士讀degree做乜鳩囉
其他醫療科都唔係咁，又school又degree，然後大家出到黎居然前途一樣

識好多人>26

岩呀
樓豬第時訓醫院親身問下佢地

我女朋友就係不爽呢樣

望下都好既

其實唔會 最少表面上唔會
人地clinical exp 多過你 d嘢分分鐘熟過你

讀master 升職

考al 讀到仆晒街
終於入左degree nursing
中間仲夾住一堆水泡科

點知幾年後大家係醫院做同事

其實有咩好不爽 大家咪又係同事 拎緊一樣pay
有料既快d升職咪可以騎住人

樓豬戇鳩

正如colchicine巴打所講
要護士學位化先開degree
咁好心就統一全部要degree先做到RN啦

應該開多一級specialty nurse出嚟俾讀完書果班考
大不了你咪要求要考埋MHKAN 先升得囉
由RN升上APN條路太長

BTW護狗係唔值㗎，最好cut晒佢全部人入院由屋企人貼身照顧

其實做野睇個人能力就唔係degree 既

不過讀多個degree 但人工一樣就係得意既

政府工都唔會咁啦

但人手都係短缺

咁依加OT PT都有東大啦

啲Nursing school 都係啦
閂曬幾年
又開番曬
可能遲啲又閂番曬

唔請人姐

degree讀又讀得耐過佢地
本身dse又付出多過佢地
而家仲要係其實nursing school support實習多過degree

叫degree個班點服？

如果讀完 school 出嚟但係無 degree 嘅

第時出嚟做嘢要讀返架

咁你地估要晉升果陣會升個hku cu degree嘅 定升個20分都無嘅東大生

我唔識人讀完搵唔到工

Agger
無啦啦又有班hd rn 可以33222入

洗撚咩 大家一樣rn

最緊要識人

要架

要pt 讀返個 bachelor 架

咁佢應該好有問題喎

agger

咁你覺得人工一樣呢個現象
係因為人手短缺 護士學歷要求下放
定係因為護士學校既exp多啲

條路太長
Incentives 太少

不過講經咩
前線士氣wfc

睇錯 自

咪係囉
話知你first Hon 定third

唔諗升唔洗喎

咁大個人都唔識咩係供求

十個茶煲先得果兩三個蓋
前線唔爆就無人理㗎啦

係架咩

爆都唔理

我都唔明點解可以寧寧舍舍比班33222就入到既hd 做rn 解唔撚釋到 我都唔撚明

分分鐘你樓下間m記經理仲高分過你同事

得罪講句
入HD果班多數係incapable learner
點記到咁多醫學知識

唔好話HD, degree nurse都好多垃圾

兩邊都好多垃圾
所以我先話做野係睇個人
唔係睇學位

Btw 考試過到就有牌架啦

Agger 呢個位係解釋唔到

都真既
做嘢係睇個人醒唔醒目

行行都有垃圾架啦 even 醫生都好多垃圾啦

喂
大家知咪算囉
洗唔洗講出口

大家知講出嚟都無所謂啦

香港人不嬲都係垃圾開

呢句真

係連登D護狗出到世已經係一個醫療失誤

都有d degree 出黎連sbp 得7x 都唔report 護校rn hd 果3個試都唔易考
點解要stereotype 護校一定差

一到呢啲時候又一堆見工達人
係咁分享對職業嘅分析

唔係話degree拖長啲course去教
但你有冇諗過係護校cut走啲sem break去縮短到3年？

冇做過醫院係度尻up

醫院d嬸嬸中三都冇都可以13k添
快啲去做

畢左業一定要做成世？
唔會移民？
唔會轉行？
樓主你唔去做？

其實護士人工係正常

一切都要睇返政府架構
政府有分好多職系，常見有專業職系、學位職系、文憑職系
唔同職系既薪酬係相似，根據專業性同難度再調整下

註冊護士本身係文憑職系，最初職級人工15-25(文憑職系本身係14-24)
再加上護士訓練本身係再難D，所以先有15-25
D咩三寶一樣係文憑職系，但其實難度上唔及護士，所以都係14-24

而學位職系即係常見既EO等等(通常14-27，EO15-27)
仲有三大專業性較高既老師/社工/言語治療師/營養師都係依個職系(老師15-33、後三者16-33)
只係護士人工係政府/NGO差不多都會有護士高人工既現象
理論上老師社工人工仲高，唔升職頂薪高過護士21k
但比非政府市場拉低哂咋嘛

如果要公平計
護士/三寶應該都係要改成學位職系
有學位既註冊護士/三寶都要改成16-33
咁先係最正常

厭惡性已經值啦

你估做濕鳩寫字樓文員仔咩

學歷同錢一向唔成正比， 你睇最賺錢的倫敦金，地產行業，唔要高學歷又唔難考

係人手問題
唔難考就等於對口率？
加下就係對口率問題呀ma

23-24 你邊度聽返黎

樓主挑完個火頭就走撚左

下點會啊 nursing school 全部都係EN 可能起薪差少少 但之後RN加幅多好多 怪就怪政府沙士前cut撚晒啲nursing school 啦 依家先黎臨急抱佛腳

發現到 護士 社工 教師

三個職業都成日俾連登仔屌

香港人特色

其實係咩工都壓力大
而護士教師呢啲多女人嘅職業特別中意叫春先特別令人覺得黑人憎要屌
講壓力醫生仲大
又唔見醫生成日周圍叫春？
因為忙到無時間叫春

講事實都咁撚多人負皮

你地的確有班咁嘅害群之馬
我親眼睇住嘅

樓豬dse畢業之後做義工算啦 弱智唔應該有人工嫁

咁先可以平息其他行業嘅怨氣

人地人工高係撚關難考事
個試難唔難考真係關人L事咩，始終呢啲醫療嘢容錯率低

終於有返d正常人講野

其實護士人工高係合理，但而家d人dse得十幾分都做到先係問題，考到廿幾分揀cu nursing真係搵笨

屯門 明愛 伊利沙伯 三間護士學校train 出黎係RN

朋友讀護校真係話無sem break
考完試就實習 實習完又上堂
因為個課程好tight 先可以三年讀完

屌你喇 你咪去考lo 考唔難呀 捱撚死你呢

岩呀
Nursing council佢比得你3年有牌都唔係話咁易
易入難出 就算3322入到去 咪又係年年一堆讀唔掂比人踢出校
如果degree跟school咁 唔放sem break 朝9晚5
咁其實都可以3年架 冇走堂嚟回事 除非你有假紙 上堂又要跟seating plan 你請一日假 你下年都要報翻上 確保你100% attendence

各有各好啦 邊到都有差嘅人 唔肯做嘅人
school一向都practical多 一早出實習
比degree落手做嘅機會多
都有人覺得skill嚟啲第日出到嚟自己會熟 theory重要
讀乜都好比得個牌你緊有佢原因嘅 大家都有付出
有degree實好架 邊個想出到嚟翻shift仲要pt讀個degree

一句講埋3皮野日日要你執陌生人屎尿濟唔濟?

日日都有堆人衝出黎鬧讀nursing既人
既然覺得人工高 點解又唔見你去讀？
反正為份糧姐 唔好搵堆啲垃圾藉口話唔岩自己做

東大

其實係其他行業低人工

係咯，地盤都高人工點解無人鬧佢地既
好人好者無咩衰野比人睇到撚會屌你咩

其實u都無sem break ga
好多時都係exam period未過又考完試先得閒去旅行
暑假要返學係基本

樓豬快d去考個牌比我地睇

你問下degree果班有幾多會fail... 係接近0
完全唔明護校果班點解可以成日重讀 讀到合格... 其實只係睇合格率 都知能力分別

強烈要求polyu 五寶fresh grad要同RN 體齊

你試下零晨返工

ha rn course讀三年 又無暑假 一路keep住上堂
ha school嘅實習時數係多過nursing degree嘅學生

degree讀五年 的確係拖長左黎讀喎 有暑假又讀埋其他立立雜雜嘅科
利申ha school

你去過醫院的探病未？
以上所講九成都係阿嬸做曬，護士雞先唔會同你搞

好多時啲mo唔識做既野都係問返護士
睇埋rn有咩authorities 已經值
你會請個mo pharm派藥打針定請rn en做
淨係naso tube peg 尿喉pca已經冇得搞啦

樓主咁叻唔去考既？
我試下比15k你 睇你做到幾多日

係勁嘅都唔洗讀school啦
Retake得就一次難過一次
佢都唔係for你take到合格
再fail都冇得讀
3年遲到9次都冇得讀
Osca fail又係 大把野踢得你走
佢點都會篩走批唔掂嘅
3年比得個牌 規矩要求都會多啲嘅

翻過醫院未
呀嬸有得同你抽痰嘅我仲驚過你
屎係要一齊執 唔好諗得咁美好

講得咁好， 你又唔去做？

無咁既價錢 留唔住人 明無???

其實特首都唔難做.....

Rn max咪5萬
你有料可以係出面搵多好多

樓主不如做左護狗先黎開po 投訴人工高
咁先有說服力
由開po到宜家潛水潛到落地核 盲都知你條on9想引戰啦

rn max有五萬？source??

同埋你有無Lum 過做RN有幾大壓力，其他人我唔知，我自己每做一個procedure都會好小心，你一日對格半Cubical成12個Case，Case既情況有啲好似，但藥既劑量同Intervention可以好唔同，你三核六對錯一樣，你派錯一次藥，就已經有機會害死一個人，當你每做一件事都如履薄冰，而且係*12倍，你仲覺得3萬唔配有？再講，你話阿豬阿狗讀個HCA course都可以做到護士既野就係你根本唔了解護士，試問HCA何曾識得睇ECG睇病人情況，又何曾識得用Aseptic Technique去洗傷口？好多野你睇就簡單，實際做起上來我怕你連Field都未開到就已經收左皮搞到病人Wound Sepsis。護士護理一個病人仲要去制定一個Care Plan制定Intervention，呢啲雖然有Template，但係背後既Rationale 又係唔係你所講阿豬阿狗都會識？RN會Lum 嗰Intervention合唔合理，個Rationale係咩，收個新Case如果係無遇過既病會去查Journal做Research去參考其他案例睇下點Care病人同埋係唔係全部都套用得翻係個Case 到。HCA？識得倒完尿Chart翻幫個病人倒左幾多都萬二分感謝啦。

雖然我好認同護士唔易做，不過好似你咁不如返去讀返幾年中文先？
lum？Early 16th century: perhaps from Old French lum ‘light’, from Latin lumen呢個lum？

又係咁講啲行內人先明嘅詞彙，做乜姐你

利申：本人覺得職業無分貴賤，付出勞力就好值得尊重

不過依樓主所講，地盤應該更加對學歷無乜要求，咁人哋係咪應該只賺幾嚿水一日？

有無行內人可以明確講出有degree同無degree對護士工作有咩分別比小弟聽
另外聽人講讀完nursing做懲教都有著數 唔知係咪真

哈哈係咩？ 上面嗰度其實除左Wound Sepsis、ECG、Aseptic Technique之外其實全部都係Common 字來wo，有讀U有讀Asso都會識解個種wo，哪來係咁講術語啊，好似你咁不如返去year 1讀下大英先啦

Rn max mps point 25 $46445
加埋shift allowance咪有

除咗一堆字 除埋褲呀笨
屌得你，我就係明啦戇鳩
點呀啱啱完cp1定2呀 staff咗未呀

唔係用有冇degree 分，係en rn分別。
en 同rn都有hd，但degree 必定係rn
en rn工作分別睇院睇ward，有啲chur嘅大部分工作內容都一樣

懲教有著數係真，但好少人會想跳出去做，雖然max高啲，但好難做

3隻字 每隻字只提過一次 咁都一堆 你把尺都幾勁下
問人之前自報家門如何啊？笨柒

好心同你講，同外人解釋就唔好用行內人先明嘅jargon，學堂有教啦吓嘛？

點解咁多人憎護士/學生，就係次次討論呢啲就搬一大堆jargon撻人，好肉酸呀大佬

咁係咪即係tw ou degree出到嚟同cu poly出到嚟做野係完全無分別
多唔多人28分up都nursing 驚到時後悔

3個=一大堆我依然都係覺得你把尺真係龍門來
另外你既然咁堅持要用唔Google都知道既字既 咁以下既就FYI ECG=心電圖 Aseptic Technique=無菌技術 Wound Sepsis=傷口受細菌感染，滿意未？

唔係其他工要加人工，而係要人減

係公立做醫護係原罪
是常識吧

如果淨講人工，係冇分別嘅 甚至同rn hd都一樣添
一定要講分別就係進修易啲，master 都唔係係人都收，但呢行升職睇人事同能力係重要過你乜u出嚟

入唔入行唔敢俾意見你，你入去後悔或做唔嚟自然會走

唔該巴打
你身邊決定唔做番依行嘅nursing人通常有咩出路?

講真冇乜
有懲教、政府工、救護，一個做咗underwriter但大部分都係嫁咗

因為做護士要對住班病人好難頂

樓上無啦啦拋埋啲on9書包 好尷尬...

我又想知究竟係護狗叫春多呢
定連登仔屌護狗嘅post 多呢？
根本我地無辣你，你地已經屌咗先啦

咁你做過醫院未？
你見過阿嬸會抽痰？
話我知邊間醫院

同埋我日日都要執屎喎

屌 你同歐美國家比
佢地人工median高咁多
請問歐美既護士有無入息中位數既兩倍

你睇下護校上堂同實習既時數係咪同degree差咁遠再講
degree隨便數起碼有一個sem係讀non major野

因為比狗做，利申做緊

正確

請問歐英樓價又有冇香港貴？

樓主要幾垃圾